(可能ole news 左）認真睇睇任命法官既程序發現真係好on9

一次又一次既充滿爭議既判決，加埋今朝睇到有人放返資深大律師石永泰係鏗鏘說訪問倪匡既一段對話，佢話
「香港既法官係由香港既資深律師經終審法院首席法官推薦上去」
而經倪匡再追問下石大狀終審法院首席法官係由邊個任命，石大狀就答倪匡「中央人民政府」。

咁我見引起左身邊好多朋友爭論我就認真去睇下D條文，睇下香港司法系統下既法官係點任命出黎。

原來香港既法官係屬於司法職位，司法職位係需要經過《司法推薦人員委員會》向行政長官推薦，行政長官任命，再經立法會同意（只限終審法院同高等法院既首席法官），再向中央人民政府報告先叫完成哂成個任命程序（終審法院首席法官同高等法院首席法官既任命程序就係咁，而其他法官同裁判官既任命程序應該就唔使行到立法會同意呢一個程序，有錯請糾正🙏）

咁呢個對香港司法機關咁重要，有9個成員既《司法推薦人員委員會》係由咩人組成？主席係終審法院首席法官，律政司司長係當然委員，其餘7人都係由行政長官委任，當中包括2名法官，1名律師，1名大律師及3名與法律執業無關人士，咁即係話呢個委員會既9個成員都係直接或間接由行政長官委任出黎。行政長官就係經小圈子選舉再由中央人民政府任命既，咁難怪石大狀會講終審法院首席法官係由中央人民政府任命啦。

如果行政長官係一人票經普及而平等既選舉選出黎，受香港人監察，向香港人負責，呢個制度爭議唔會咁大，但依家既特首係向邊個問責？佢有冇聽民意？佢有冇受香港人監察？

香港唔單單係法治已死，仲係司法已死，而且仲已經死左好撚耐。

可能打到1999，但見到個司法系統咁on9真係唔知可以講咩，要改變呢個制度，要點樣做，相信大家都有答案

我睇相關條文時可能有錯誤理解，如真係有錯誤既地方，歡迎大家幫忙糾正

[他山之石可以攻玉] 韓國戰線又一力作 [韓國資訊性節目講香港抗爭]